Title: Draba arctogena (E. Ekman) E. Ekman
Description: Curabitur in libero ut massa volutpat convallis. Morbi odio odio, elementum eu, interdum eu, tincidunt in, leo. Maecenas pulvinar lobortis est.
Image: https://source.unsplash.com/random/?cat
Date: 4/1/2021
Keywords: blog
Category: Lotlux
Author: Zava
Tags: cms
Published: true
Background: #4cd862
Color: #8a1168
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Haec igitur Epicuri non probo, inquam. Quid, si etiam iucunda memoria est praeteritorum malorum? Duo Reges: constructio interrete. Terram, mihi crede, ea lanx et maria deprimet. Qui potest igitur habitare in beata vita summi mali metus? Aliter autem vobis placet. 


Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo
sint.

Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere.



Multa sunt dicta ab antiquis de contemnendis ac despiciendis rebus humanis; Tu enim ista lenius, hic Stoicorum more nos vexat. Et quidem saepe quaerimus verbum Latinum par Graeco et quod idem valeat; Deprehensus omnem poenam contemnet. Dic in quovis conventu te omnia facere, ne doleas. Quod quidem iam fit etiam in Academia. Ex eorum enim scriptis et institutis cum omnis doctrina liberalis, omnis historia. Sed nimis multa. 


	Esse enim quam vellet iniquus iustus poterat inpune.
	Atque ego: Scis me, inquam, istud idem sentire, Piso, sed a te opportune facta mentio est.
	Post enim Chrysippum eum non sane est disputatum.
	Si longus, levis;
	Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet.
	Habent enim et bene longam et satis litigiosam disputationem.



Et harum quidem rerum facilis est et expedita distinctio. Omnes enim iucundum motum, quo sensus hilaretur. Naturales divitias dixit parabiles esse, quod parvo esset natura contenta. Quod dicit Epicurus etiam de voluptate, quae minime sint voluptates, eas obscurari saepe et obrui. Non quaeritur autem quid naturae tuae consentaneum sit, sed quid disciplinae. Quibus rebus vita consentiens virtutibusque respondens recta et honesta et constans et naturae congruens existimari potest. Ea possunt paria non esse. Polycratem Samium felicem appellabant. Mihi vero, inquit, placet agi subtilius et, ut ipse dixisti, pressius. An dubium est, quin virtus ita maximam partem optineat in rebus humanis, ut reliquas obruat? 

Bonum incolumis acies: misera caecitas. Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum. Iam enim adesse poterit. Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus. An hoc usque quaque, aliter in vita? Itaque hic ipse iam pridem est reiectus; Sed ad bona praeterita redeamus. Aut haec tibi, Torquate, sunt vituperanda aut patrocinium voluptatis repudiandum. Nam quid possumus facere melius? 


	Scrupulum, inquam, abeunti;
	Magno hic ingenio, sed res se tamen sic habet, ut nimis imperiosi philosophi sit vetare meminisse.
	Qui convenit?
	Videmus igitur ut conquiescere ne infantes quidem possint.
	Nulla erit controversia.
	Non pugnem cum homine, cur tantum habeat in natura boni;
	Quid iudicant sensus?
	Age nunc isti doceant, vel tu potius quis enim ista melius?



Sed erat aequius Triarium aliquid de dissensione nostra iudicare. Pisone in eo gymnasio, quod Ptolomaeum vocatur, unaque nobiscum Q. Quid est, quod ab ea absolvi et perfici debeat? Non autem hoc: igitur ne illud quidem. Quod iam a me expectare noli. Nemo igitur esse beatus potest. Suo genere perveniant ad extremum; 


	Quid iudicant sensus?
	Neminem videbis ita laudatum, ut artifex callidus comparandarum voluptatum diceretur.




	Itaque eos id agere, ut a se dolores, morbos, debilitates repellant.
	Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris?
	Deque his rebus satis multa in nostris de re publica libris sunt dicta a Laelio.
	Ita multa dicunt, quae vix intellegam.
	Hanc in motu voluptatem -sic enim has suaves et quasi dulces voluptates appellat-interdum ita extenuat, ut M.
	Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles?




	Videmus in quodam volucrium genere non nulla indicia pietatis, cognitionem, memoriam, in multis etiam desideria videmus.
	Quo modo?
	Aut unde est hoc contritum vetustate proverbium: quicum in tenebris?



Pudebit te, inquam, illius tabulae, quam Cleanthes sane commode verbis depingere solebat. Quae animi affectio suum cuique tribuens atque hanc, quam dico. Nullus est igitur cuiusquam dies natalis. Cur ipse Pythagoras et Aegyptum lustravit et Persarum magos adiit? Cum praesertim illa perdiscere ludus esset. Si enim ad populum me vocas, eum. Verum esto: verbum ipsum voluptatis non habet dignitatem, nec nos fortasse intellegimus. Quid de Pythagora? Stoicos roga. Magni enim aestimabat pecuniam non modo non contra leges, sed etiam legibus partam. 

Est autem etiam actio quaedam corporis, quae motus et status naturae congruentis tenet; Quod si ita se habeat, non possit beatam praestare vitam sapientia. Facit igitur Lucius noster prudenter, qui audire de summo bono potissimum velit; Tibi hoc incredibile, quod beatissimum. Dicam, inquam, et quidem discendi causa magis, quam quo te aut Epicurum reprehensum velim. Tenent mordicus. Non pugnem cum homine, cur tantum habeat in natura boni; Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus. 

Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici. Est enim effectrix multarum et magnarum voluptatum. Recte, inquit, intellegis. At ille pellit, qui permulcet sensum voluptate. Nam quibus rebus efficiuntur voluptates, eae non sunt in potestate sapientis. Illi enim inter se dissentiunt. Nos paucis ad haec additis finem faciamus aliquando; Ita relinquet duas, de quibus etiam atque etiam consideret. Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. Conferam tecum, quam cuique verso rem subicias; Ita enim vivunt quidam, ut eorum vita refellatur oratio. Quem si tenueris, non modo meum Ciceronem, sed etiam me ipsum abducas licebit. 

Sed fortuna fortis; Urgent tamen et nihil remittunt. Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. Tum Triarius: Posthac quidem, inquit, audacius. Ut aliquid scire se gaudeant? Quid ait Aristoteles reliquique Platonis alumni? 


	Huc et illuc, Torquate, vos versetis licet, nihil in hac praeclara epistula scriptum ab Epicuro congruens et conveniens decretis eius reperietis.




	ALIO MODO.
	Alia quaedam dicent, credo, magna antiquorum esse peccata, quae ille veri investigandi cupidus nullo modo ferre potuerit.
	Pollicetur certe.
	Ita fit beatae vitae domina fortuna, quam Epicurus ait exiguam intervenire sapienti.
	Confecta res esset.
	Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum.



Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur. Scripta sane et multa et polita, sed nescio quo pacto auctoritatem oratio non habet. Tum ille: Tu autem cum ipse tantum librorum habeas, quos hic tandem requiris? Quid, quod res alia tota est? Immo alio genere; Quorum sine causa fieri nihil putandum est. Hoc enim identidem dicitis, non intellegere nos quam dicatis voluptatem. 


	In sapientem solum cadit, isque finis bonorum, ut ab ipsis Stoicis scriptum videmus, a Xenocrate atque ab Aristotele constitutus est.




Sed memento te, quae nos sentiamus, omnia probare, nisi quod
verbis aliter utamur, mihi autem vestrorum nihil probari.

Te ipsum, dignissimum maioribus tuis, voluptasne induxit, ut
adolescentulus eriperes P.




